住劏房容易誘發精神問題

【明報專訊】有研究指八成劏房戶精神受困擾。有精神科專科醫生指出，嘈雜及擠迫的居住環境容易誘發精神健康問題，但精神病成因眾多，涉及人際關係和個人等因素，即使居住環境不理想，亦可抱着克服困難的心態面對，難以單一把居住環境與精神健康直接扣上關係。

精神科專科醫生曾繁光表示，不是所有劏房的居住環境都差，但嘈雜和擠迫的居住環境易令人感壓力和影響睡眠，增加誘發精神健康問題，如焦慮症、抑鬱症和神經過敏等，情况持續會令病情惡化至精神分裂和思覺失調等精神病。他指出，精神病的成因涉及人際關係、個人問題及家庭原因等多個範疇，難以單一指劏房住客較易出現精神健康問題，認為應先了解入住劏房的原因，才可知道患病的真正成因。

戶外活動接觸陽光 有助穩定情緒

曾繁光續指出，只要願意到外面接觸陽光或活動，即使居住環境無窗又無光，也不會影響精神健康；陽光可令皮膚產生維他命D，有助穩定情緒，運動亦有助提升情緒；假若劏房戶本身有精神健康問題，已經不願接觸外界，加上居住在狹窄又陰暗的環境時，一些負面主觀感受會被放大，從而影響病情；若住客態度積極，可抱克服困難的心態去面對惡劣的居住環境。

source:

所以住劏房係最撚戇鳩嘅選擇
冇公屋嘅窮人直接瞓街好撚過啦

無窗又無光都work

香港係精神病集中地